企業營商經驗有助扶貧

【星島日報報道】（星島日報報道）昨日，全國政協十三屆一次會議舉行記者會，5位全國政協委員圍繞提高保障和改善民生水準，回答全球記者的提問。其中，全國政協委員、恒大集團董事局主席許家印表示，民營企業做好企業的經營就是最大的民生。
在談及參與精准扶貧的最大體會時，許家印說：「必須在各級黨委政府的堅強領導下，要派出一支懂管理、懂技術、能吃苦耐勞、能打硬仗的扶貧隊伍，必須和當地幹部群眾齊心協力、並肩作戰，形成強大的合力。」
許家印還表示，扶貧一定要抓住產業扶貧、搬遷扶貧、就業扶貧這個扶貧的「牛鼻子」。其中產業扶貧方面，恒大要幫助貴州的畢節市打造中國西南地區的兩大基地，一個是最大的蔬菜瓜果基地，一個是最大的肉牛養殖基地；在搬遷扶貧方面，恒大在今年年底前將完成18.4萬貧困老百姓的移民搬遷。
他說，如果每300家民營企業中有1家幫1個村，就可以實現村村都有企業幫扶，進而形成龐大的社會幫扶力量，為脫貧攻堅做出應有貢獻。
許家印還在記者會上表示，民營企業做好企業的經營就是最大的民生，「把企業做大做強，就能為社會創造更多的財富、解決更多的就業、上繳更多的稅收」，相信民營企業在這個偉大的新時代一定會發展得更快、更好、更大、更強，為改善民生會發揮更大的作用。